【氣象】（2018年2月下旬）旬初東北季候風為本港帶來相當清涼的天氣，後期隨著季候風緩和，天氣回暖

氣象討論：2018年2月下旬
此帖文討論期：2018年2月21日至28日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

短命POST

上次地震之後隔咁耐先嚟, 但又係花蓮嗰頭震
應該算係餘震定另一次地震
有冇界定標準?

今次會唔會有寒冷水平?冷鋒未到已經得15度,冷鋒過後只降1度?

之前係花蓮北岸，呢次係落到差唔多台東，同上次宜蘭牛鬥都係計另一次地震 （最多係誘發地震唔係餘震，個震央有一段距離）

1615調低做明早13度

翻香港過新年到依家都未見過陽光

交合好波

天文台好多花臣搞

會唔會出（短暫嘅）寒冷天氣警告？

經歷完十日寒警, 今晚完全唔覺凍

抹茶 你張圖唔出得街架喎

留名睇深夜出寒警揮手區

HKO應該會死撐到自己個站12度先出

咁所以佢就賭贏左
hko min 12.8

最後甚麼警告也沒有發出

記得上次18度出寒警俾人鬧

其實話落住雨體感更低，
13度都出寒警，
咁就佢唔使驚炒，
大家又唔使mon實，
避寒中心又開，
大家都有著數

話晒交合都係商經局旗下嘅組織，12度嘅時間夾埋都得半日咁大把
政府思路：要開個避寒中心半日根本唔會有人去>浪費人力物力>唔出

避寒中心 員工$75 per hour

如果總部穿左12度就算只係1分鐘都要出

最佳對比：今年2月12日11.9度都係1日寒冷都要出

啟德無左
咪用航膳閪路

Typhoon Chek Lap Kok?

好想交合再辦颱風命名比賽

個topic 咁撚長

果兩個係演員定堅唔識
同深圳接壤果面係北都錯

預14-18度變15-21度

好耐冇留言，今日好似暖番個少少，唔錯

人名:麥理浩/張保仔......
食物:魚蛋/雞蛋仔/燒賣
地名:維多利亞/新娘潭/清水灣
植物:洋子荊
動物:白海豚/馬騮/野豬

要英文字母不多於九個
白海豚已經用緊啦
維多利亞政治不正確

神話：天后
動物：麻雀
文化：舞獅

因航

燒賣、蝦餃、叉燒包、春卷、腸粉、手羽先、豆腐火腩飯

利申：因航fans

馮馮

應該做戲je 北區同南區無理由唔知係邊掛

其實嚟緊3月係咪真回暖唔會再凍

影住bu
會唔會影響校譽

平成30年02月26日01時33分 気象庁発表

26日01時28分頃地震がありました。
震源地は福島県沖（北緯37.5度、東経141.8度）で、
震源の深さは約40km、地震の規模（マグニチュード）は5.7と推定されます。

應該得中間果個no one cares既國家果次有機會有傷亡

好耐冇入過嚟睇
依加個post開頭咁詳細

唉又到又暖又濕嘅季節

過幾日囉，今日凍到傻左

太平洋島國巴布亞新畿內亞凌晨發生7.5級地震，造成十人死亡，其中兩個省通訊中斷，多個油田及天然氣田要關閉生產設施，學校停課。據美國地質勘探局表示，地震發生於凌晨兩時前，震央位於巴布亞新幾內亞，波爾蓋拉西南九十二公里，震源深度三十五公里。